[
  {"letra": "A", "pregunta": "Empieza por A: Metal ligero usado en latas de refresco.", "respuesta": "Aluminio"},
  {"letra": "B", "pregunta": "Empieza por B: Capital de Alemania.", "respuesta": "Berlin"},
  {"letra": "C", "pregunta": "Empieza por C: Vehículo de cuatro ruedas.", "respuesta": "Coche"},
  {"letra": "D", "pregunta": "Empieza por D: Reptil extinguido.", "respuesta": "Dinosaurio"},
  {"letra": "E", "pregunta": "Empieza por E: Animal con espinas en la espalda.", "respuesta": "Erizo"},
  {"letra": "F", "pregunta": "Empieza por F: País de la Torre Eiffel.", "respuesta": "Francia"},
  {"letra": "G", "pregunta": "Empieza por G: Prenda para las manos.", "respuesta": "Guante"},
  {"letra": "H", "pregunta": "Empieza por H: Agua sólida.", "respuesta": "Hielo"},
  {"letra": "I", "pregunta": "Empieza por I: País con forma de bota.", "respuesta": "Italia"},
  {"letra": "J", "pregunta": "Empieza por J: Día después del miércoles.", "respuesta": "Jueves"},
  {"letra": "K", "pregunta": "Empieza por K: Unidad de peso (1000g).", "respuesta": "Kilo"},
  {"letra": "L", "pregunta": "Empieza por L: Satélite de la Tierra.", "respuesta": "Luna"},
  {"letra": "M", "pregunta": "Empieza por M: Capital de España.", "respuesta": "Madrid"},
  {"letra": "N", "pregunta": "Empieza por N: Fruta cítrica naranja.", "respuesta": "Naranja"},
  {"letra": "Ñ", "pregunta": "Contiene la Ñ: Animal de la sabana parecido al toro.", "respuesta": "Ñu"},
  {"letra": "O", "pregunta": "Empieza por O: Órgano de la vista.", "respuesta": "Ojo"},
  {"letra": "P", "pregunta": "Empieza por P: Objeto para abrir puertas.", "respuesta": "Llave"},
  {"letra": "Q", "pregunta": "Empieza por Q: Alimento lácteo.", "respuesta": "Queso"},
  {"letra": "R", "pregunta": "Empieza por R: Color de la sangre.", "respuesta": "Rojo"},
  {"letra": "S", "pregunta": "Empieza por S: Astro rey.", "respuesta": "Sol"},
  {"letra": "T", "pregunta": "Empieza por T: Vehículo sobre rieles.", "respuesta": "Tren"},
  {"letra": "U", "pregunta": "Empieza por U: Dedo que señala.", "respuesta": "Indice"},
  {"letra": "V", "pregunta": "Empieza por V: Color de la esperanza.", "respuesta": "Verde"},
  {"letra": "W", "pregunta": "Contiene la W: Pastel de masa con rejilla.", "respuesta": "Waffle"},
  {"letra": "X", "pregunta": "Contiene la X: Prueba de huesos.", "respuesta": "Rayos X"},
  {"letra": "Y", "pregunta": "Empieza por Y: Parte amarilla del huevo.", "respuesta": "Yema"},
  {"letra": "Z", "pregunta": "Empieza por Z: Vegetal naranja.", "respuesta": "Zanahoria"}
]